【我的置業故事】320萬買182呎劏房 中環人Benson：有啲無奈！

30出頭、從事銀行業、在中環返工，3個字「中環人」，一個世人看似高收入、身光頸靚的大好青年，默默耕耘十多年，只是想上車而已，卻抽新樓多年食白果。2年前終於得償所願，以約320萬元買入麗新（488）旺角逸新一個實用182方呎劏房，「我覺得有啲無奈，大嘅單位太貴，細單位雖然負擔到但好細……但無辦法，所以逼住買呢啲咁細嘅單位，亦都係因為點解而家市面咁多細單位。」居屋不符合資格，新樓抽不到，真正夾心階層，5年來租樓都花去超過60萬元。

作為中環人，他坦言：「都係打份工。」但時間不但是金錢，更不由自主，工時長、壓力大，已無空閒睇二手樓，「二手樓要睇，單位有租客又睇唔到樓，唔知單位有無問題。新樓簡單好多，睇啱個則、價錢就可以決定。一直就好想快啲抽到，所以其實納米樓都有好處，就係畀人容易上車。如果唔係我就一路租租租，蝕晒啲租金。」

2年前旺角逸新開賣，「地點方便，銀碼又細，而家要銀碼細又係市區，真係無選擇」，而他覺得供樓好過租樓，「香港樓價一路都好貴，好難買大單位上車，見到有細單位，上咗車先啦。大部份人只能夠住好細嘅單位，除非你肯住遠啲。」於是他斥資逾320萬元買入項目低層單位，實用182方呎，呎價約1.76萬元。

投身社會十多年，最終首次置業買劏房，他雙手緊握放於肚前說：「我覺得有啲無奈，大嘅單位太貴，細單位雖然負擔到，但好細，呢個單位可能要擺晒我想擺嘅傢俬都未必擺得落，但係又無辦法，所以就逼住要買呢啲咁細嘅單位，亦都係因為點解而家市面有咁多細單位。」等了兩年終於收樓，第一個感覺：「182方呎，一個人住都可以。但實際比想像中細咗啲，住逼啲囉，無辦法。我都想買大啲，但呢個樓盤1房已賣到500幾萬。所以住住先囉，第日先換大啲單位。（單位一定升值？）好難講，而家都驚跌，但自住都OK，跌少少OK，唔會大跌啩！」

單位雖小，但始終租緊樓，總好過交租幫別人供樓，家人女友都知他買劏房，女友就未現場睇過，「我諗女友唔會嫌棄嘅，買到細嘅，之後換層大，一步一步來。有樓都唔錯啦，好多人仲努力緊。咁我都會努力，希望可以換間大啲嘅屋。」

2年前終於得償所願，以約320萬元買入麗新（488）旺角逸新一個實用182方呎劏房。

單位望向舊區。

邊個叫你買新樓

做左咁多年銀行仲要中環返工
但都係咁弱智 買呢D樓

好彩個入場費其實都唔算貴?
真係要放都正路唔會輸

Benson

有無人接貨都成問題

如果放租賺到笑 呢類新樓放到萬二蚊

孤獨終老真係無問題
如果諗到結婚第日仲要生仔都係寧願買二手大d單位雖然睇佢一心要新樓

賺能左啦

同類型4球起...

320萬咁平

on9 , 你講到舊樓唔貴 ? 畀啲例子嚟啦笨柒

咁你有咩高見呀， 畀我地夾心階層跟你學下野囉

當 50 年舊樓都夠膽叫價400 萬

我睇唔到事主有幾on9 囉

兒登依啲post真係好好笑架

次次都係笑鳩啲事主

但就無視依個畸形社會既荒謬

比起事主， 班離地兒登仔仲可恥

樓市Go Go Go

冇800呎 3房套連工人房既樓就咪買啦

居屋不符合資格。。。
搵咁多，又做銀行有低息貸款，仲好意思出嚟叫春。 鬼唔望你喺銀行做鬼嘢畀人炒鳩咗， 變撚埋銀主盤

唔同地段唔同價

市區樓320m平到笑啦🤗

阿哥唔好咁離地啦
單身2.9萬,雙人以上5.8萬已經超標
3萬好多咩?

一講買樓就係咁

到成要出黎住個陣, 咪又係要面對呢d 問題
無乜錢, 一係買舊樓, 一係買劏房
唔買唔供咪租, 租個陣俾人加租收數又牙痛咁聲
除左一世都痴老豆老母, 或者一世有公屋住, 呢d 人先會笑人租樓買樓on9, 因為佢地唔駛面對畸形市場帶落黎既問題

好多撚樣320萬樓都買唔起

岩最少都要有2個車位連獨立天台啦

旺角喎

住公屋掛
買完啲27/8年樓齡嘅，隔多幾年又大維修又係錢

已經細，仲要對住垃圾景，遲下對面重建日日嘈到拆天，住遠d好過

又要市區又要新樓係咁架啦
新界二手居屋你睇唔上睇啫

而家320萬已經買唔到喇

4XX LA~市區

2年，而家起碼升到450啦

住新界村屋
再買電單車私家車各一部出入會唔會更舒服

當連登仔笑緊人on9買劏房，人地幾年已經賺緊過百萬
信連登無窮人呀

買村屋好撚煩

當佢低飛 3萬一個月
單人份糧去計的確係冇乜選擇

30出頭
啱啱叫儲到少少錢

兩個人計6萬就好好多
前題大家都冇太大負擔又搵差唔多
同埋又要大家互相確認係可以結婚

真正夾心階層

320而家睇都係好貴，但如果本身租緊屋住都無辦法

其實而家睇返佢買入個價覺得買得好抵

我覺得平
住得香港耐 我都開始癲

依家唔買 下年600萬

唔係永遠都182 既

320 萬 市區 預左一個人住 唔生仔女
唔算大伏wor

不過最大獲182計埋露台/工作平台真係一個人都想死

6萬都唔係好得去邊,只係叫有小小鬆動錢洗下
兩個人日常必要開支(交通食飯之類),交稅管理水電煤保險等等,埋養兩邊老豆老母分分鐘唔見一半
兩個人買間二百零尺都4-500萬,供萬零蚊
剩低萬零蚊,再儲一筆應緊用,剩低唔會多得去邊
去旅行都要就住就住
生埋仔就肯定唔夠

我假設埋佢地已經有首期結左婚
冇首期要出去租樓,更加唔夠錢洗

兒登仔唔係好多樓假豬家架咩

做咩唔出嚟教下夾心階層點買樓 ?

好撚想知喎

有錢走得就走啦
買咩樓

有320萬，去泰國或者台灣，已經有一個唔錯既生活

50歲中年都未到

公屋算唔算半個人生贏家

佢 5 年租都租左 60 萬啦
仲邊度有 320 萬一炮過買呀 ?

啱啱搵完真盤源

全港啲租金 200呎 都無 最少都叫緊 1.1 萬 ~ 1.3 萬
啲 200 呎 45 年樓都起碼 450 萬

連登班豬家呢 ? 出嚟駁啦
唔係好撚叻架咩 ?

Who will rent

Wash black money

銀行低息借得100倍咋on9 3萬人工借得3球野
300萬又買到乜野丫

九唔搭八

咪on9

Who will rent rubbish room

起碼租到幻二三，320幻回報極高🤗

大把投資客肯接貨

根本連登多小朋友，無錢又覺得人地都係窮
香港係真係容易搵到錢

320萬係兩年前呀
而家過左4球啦

其實居屋個資格好易過 u grad 兩三年都過...定你咁廢做極都係垃圾工以為好高

320m

算平啦，有時車位都300萬

我都唔覺有咩問題， 但上邊個個一面倒覺得佢on9

一係就有錢到住幾千呎樓，有爸爸媽媽，早上岸睇唔起人

一係就得個講連自己住係公屋都唔知就笑鳩人

大佬， 人地一個人出黎租樓， 咩都自己錢， 30左右一個人買到樓都算係咁啦， 大把人30歲都唔知自己做緊咩

咁就一世

呢D 樓根本係垃圾嚟
衰過監倉，返中環返到你咁撚蠢

咁撚蠢仲兇返人轉頭
好心你死撚左佢啦

仲買樓？

個景幾靚

成個 post 最柒 最廢就係你

畀我撚到你潛哂水 又要出嚟柒多鑊

點呀 ? 諗到點教 夾心階層買樓未呀 ? 廢物

一味淨係識得吠 答野又唔係到題

依位咁撚巴閉既會員
似撞邪喎